
% *****************************************************************************
%	COMANDO CRIADOS PELO AUTOR
%	Pode-se criar novas macros aqui
% *****************************************************************************
\def \NN {{\mathbb N}}
\def \real {{\mathbb R}}
\def \rz {{\mathbb Z}}
%\def \sph {{\bf $\mathbb{SPH}$}}
%\def \labtran {{\bf Lab\-Tran}}
%\def \wcsph {{\bf $\mathbb{WCSPH}$}}
%\def \sphlabtran {$\mathbb{SPH}\-\mathbf{Lab\-Tran}$}
%\def \sphlabtranb {$\mathbb{SPH}\-\mathbf{Lab\-Tran}\-2\mathbb{D}$}
%\def \sphlabtrant {$\mathbb{SPH}\-\mathbf{Lab\-Tran}\-3\mathbb{D}$}
%\def \sphysics {{\bf $\mathbb{SPHYSICS}$}}
%\def \dualsphysics { $\mathbb{DUALSPHYSICS}$}



% *****************************************************************************
% Comandos especificos deste exemplo 
% * podem ser retirados na edicao de um novo documento
% *****************************************************************************

\newcommand{\comando}[1]{\texttt{\bs #1}}
\newcommand{\opcoes}[1]{\texttt{[}\textsl{#1}\texttt{]}}
\newcommand{\param}[1]{\texttt{\{}\textsl{#1}\texttt{\}}}
\newcommand{\BibTeX}{{{Bib}}\TeX}
\newcommand{\repUFOPA}{\textsf{repUFOPA}}
\newcommand{\formato}[1]{\begin{flushleft}{#1}\end{flushleft}}
\newcommand{\bs}{\textbackslash}
\newcommand{\leftovercite}{[}
\newcommand{\rightovercite}{]}


% *****************************************************************************
% *****************************************************************************
% macros usados para abreviaturas de commandos
% *****************************************************************************
% *****************************************************************************
\newcommand{\sen}[1]{sen\left({#1}\right)}
\renewcommand{\cos}[1]{cos\left({#1}\right)}
\newcommand{\tg}[1]{tg\left({#1}\right)}

\newcommand{\vet}[1]{\mathbf{#1}}
\newcommand{\ten}[1]{\mathbf{#1}}
\newcommand{\edp}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\edpn}[3]{\frac{\partial^#3 #1}{\partial #2^#3}}
\newcommand{\edo}[2]{\frac{d #1}{d #2}}
\newcommand{\edon}[3]{\frac{d^#3 #1}{d #2^#3}}
\newcommand{\dm}[2]{\frac{D #1}{D #2}}

\newcommand{\Grad}[1]{\nabla#1}
\newcommand{\Div}[1]{\nabla\cdot#1}
\newcommand{\Lap}[1]{\nabla^2#1}
\newcommand{\Rot}[1]{\nabla\times#1}

\newcommand{\pa}[1]{\left(#1\right)} % encloses the argument using stretchable parentheses
\newcommand{\bra}[1]{\left[#1\right]} % encloses the argument using stretchable square brackets
\newcommand{\rlvert}[1]{\left|#1\right|} % encloses the argument using stretchable square brackets

% matrices for displayed expressions
\newcommand{\mat}[1]{\begin{matrix}#1\end{matrix}} % no delimiters
\newcommand{\pmat}[1]{\pa{\mat{#1}}} % parentheses as delimiters
\newcommand{\bmat}[1]{\bra{\mat{#1}}} % square brackets as delimiters
\newcommand{\detmat}[1]{\rlvert{\mat{#1}}} % square brackets as delimiters

\def \x {\mathbf{x}} % Vetor da posicao 
\def \u {\mathbf{u}} % Vetor da velocidade 
\def \v {\mathbf{v}} % Vetor da velocidade
\def \g {\mathbf{g}} % Vetor da gravidade 
\def \r {\mathbf{r}} %Vetor do deslocamento

% *****************************************************************************
%	MACRO PARA INSERIR ARQUIVOS DO TIPO C/C++
% *****************************************************************************
% Configuração para exibir código e C++
% Define cores em RGB
%------------------------------------------------------------------------------
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

% \usepackage{tcolorbox}

 \newcommand{\lstfont}[1]{\color{#1}\footnotesize}
 
 \lstset{
     language=[ANSI]C++,
     numbers = left, % Posição da numeração das linhas
     numberstyle = \tiny\color{blue}, % Estilo da numeração de linhas
     showstringspaces=false,
     backgroundcolor = \color{white}, % Cor de fundo
     basicstyle = \footnotesize, % Tamanho da fonte do código
 %     identifierstyle=\lstfont{white},
     keywordstyle=\lstfont{blue},
     numberstyle = \tiny\color{blue}, % Estilo da numeração de linhas
     stringstyle = \color{mauve}, % Estilo de Strings
     commentstyle = \color{dkgreen}, % Estilo dos Comentários
     numberbychapter=false,
 %     frame = trBL, % Envolve o código com uma moldura, pode ser single ou trBL
 %     escapeinside = {\%*}{*)}, % Permite adicionar comandos LaTeX dentro do seu código	
     emph={cudaMalloc, cudaFree, __global__, __shared__, __device__, __host__,        
 __syncthreads ,__constant__, texture,cudaReadModeElementType,tex1Dfetch,cudaMemcpy,cudaMemcpyHostToDevice,
 cudaMemcpyDeviceToHost, blockIdx,blockDim,threadIdx,
     },
     emphstyle={\lstfont{red}},
      emph=[2]{float3,float4,uint,uint3,
     },
     emphstyle=[2]{\lstfont{blue}},
     breaklines=true
 }